Tulli Wönno mõisa walitsus ja kaebas, et Jürri Wira on süggise 1866 kaup möisa teinud, et ta piddi üks aasta nelli päwa möisa sullane ollema, mis peale temma ja mona olli wälja wõtnud: 4 wakka 2 küllimatta rukkit; 2 wakka 1 kullimat odre; 1 tünder karduhwlissi; 8 topi sola ja 2 rbl. 72 kop. rahha; agga selle eest Jürri Wira ei olle ühte päwagi teinud, wai on weel ta endisest tenistussest 13 sui päwa wõlgo jänud.
Kohhus on Jürri Wira ette kutsunud, ja asja järrel kulanud, ja Jürri Wira ei wabbanda ennast mu asja eest, waid ta kaebab, et ta omma többe pärrast ei olle neid wõinud tehha, egga üttega ennast parega weel terwe ollewadki mitte.
Selle ülle on kohhus otsust teinud, et Jürri Wira peab 6mast Webruarist 1867 igga näddalis (ta haigusse pärrast ei woi tale mitte sedda arro peale panna, kui mitto päwa ta igga näddalis peäb teggema) möisa päiwi teggema, senni, kui temma wölg tassutud saab.
